{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_058981",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6841816'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2016-01-19",
        "domain": "음식점",
        "title": "고등어조림"
    },
    "text": "淡泊なサバとシャキシャキした大根を利用して甘辛いタレで料理した後、煮込むとタレが材料に染み込んでおいしいご飯が作れます。 おかずは別に用意しなくても、サバの煮付け一杯でもとても素晴らしい食事になります。 この料理はカルシウムとビタミンが豊富で、健康にも役立ちます。 冬場はサバの煮付けを食べると味と健康を一緒に保つことができます。 , 調理時間 : 60分以内、材料 : サバ、玉ねぎ、大根、唐辛子、長ネギ、水、醤油、唐辛子粉,コチュジャン,みじん切りニンニク,水飴,清酒,梅液,ごま油,ショウガ粉, レシピ : 手入れされたサバは流水で洗ってください そして一緒に入れる玉ねぎと大根は適当な大きさに切って準備してください。サバのタレを作ってください 醤油3 唐辛子粉2 コチュジャン3 すりおろし にんにく1 水あめ1 チョンジュ2 梅液1 ごま油少ししょうが粉も少し入れてください すべての材料がよく調和するように混ぜてサバのタレを完成 サバの煮付けボウルに大根と玉ねぎを先に敷いてください 野菜に先にタレをかけてからサバをのせてください 最初はサバ一匹だけ調理しようとしましたが、なぜか足りないと思ってもう一切れ入れました 水を注いでください そして中火でぐつぐつ煮詰めてください 合間合間にスプーンでタレをサバにのせます。 そしたらサバにタレをしっかり切って おいしいんです 出来上がる頃に長ネギと青陽唐辛子を切って入れてください そしてもう少し沸かしていただければ完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この料理の調理時間は何分ですか？",
            "answer": "60分以内です。"
        },
        {
            "question": "この料理の主な材料は何ですか？",
            "answer": "サバ、玉ねぎ、大根、唐辛子、長ネギです。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けに必要なタレの材料は何ですか？",
            "answer": "醤油、唐辛子粉、コチュジャン、みじん切りニンニク、水飴、清酒、梅液、ごま油、ショウガ粉です。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けをする際に、最初に準備するべき材料は何ですか？",
            "answer": "手入れされたサバ、玉ねぎ、大根です。"
        },
        {
            "question": "サバのタレを作る際に、どのように混ぜればいいですか？",
            "answer": "醤油3、唐辛子粉2、コチュジャン3、みじん切りニンニク1、水飴1、清酒2、梅液1、ごま油少し、しょうが粉少しをよく混ぜます。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けをする際、最初にどのような野菜を敷けばいいですか？",
            "answer": "大根と玉ねぎを先に敷いてください。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けの最後に何を入れればいいですか？",
            "answer": "長ネギと青唐辛子を切って入れてください。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けをする際、どのくらい煮詰めればいいですか？",
            "answer": "中火でぐつぐつ煮詰めてください。"
        },
        {
            "question": "サバの煮付けはどのような食事に合いますか？",
            "answer": "おかずは別に用意しなくても、サバの煮付け一杯でもとても素晴らしい食事になります。"
        },
        {
            "question": "この料理は健康に役立ちますか？",
            "answer": "はい、この料理はカルシウムとビタミンが豊富で、健康にも役立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 368
    }
}